\input{headfile}

\begin{document}

\input{cover}
% \input{title}

\begin{spacing}{1.5}
\songti\zihao{-4}
\setcounter{page}{1}
    \section{项目简介}
    \subsection{背景}
    本项目为南京大学电子学院《软件工程导学》课程作业。项目来源于为Codility.com网站 Lesson 90: Tasks from Indeed Prime 2015 challenge中的任务1。 
    项目要求写一个程序实现题目中要求的功能，编程语言不限，且本题对时间复杂读没有要求，只需保证正确性即可。

    \subsection{目的}
    项目要求设计一个函数，对于输入字符串S，返回其中符合密码要求的最长word的长度。其中不同word之间以空格分割，word可作为密码格式需满足三个条件，即：
    \begin{enumerate} [\indent (1)]
            \item 仅包含字母或数字字符（A\-Z, a\-z, 0\-9）。
            \item 需要包含偶数个字母（0,2,4，..）。
            \item 需要包含奇数个数字（1,3,5，..）。
    \end{enumerate}

    实现该功能的编程语言不限，字符串S长度N长度在[1..200]之间。
    
    \section{范围}
    本项目中，需要实现一个函数：

\begin{lstlisting}{language=C}
int solution(int S[], int N)
\end{lstlisting}

    编写所得程序可以先通过自己编写的程序进行测试，再通过 codility.com 网站进行测试。

    \section{需求说明}
    \subsection{需求定义}
    \begin{enumerate} [\indent 1、]
        \item 程序能够根据空格位置分割输入的字符串。
        \item 程序能够检测一个word是否满足作为密码的三个条件。
        \item 程序可以返回最长密码的长度，如不存在满足要求的word，则返回-1。
        \item 保证返回长度的正确性。
    \end{enumerate}

    \subsection{需求规格说明}
    \begin{enumerate} [\indent 1、]
        \item 程序中使用切片函数将输入字符串分为多个字符串，或者直接遍字符串逐个处理字符。
        \item 通过将字符的ASCII值与相应范围的数字比较判定字符是否符合要求，统计个字符数量即可判断是否符合要求。
        \item 对不同测试集进行测试来检测结果的正确性。
    \end{enumerate}
    
    \subsection{设计标准}
    评分系统:

    10--9 = 非常重要（必须完成）
    
    8--7 = 比较重要（能完成最好）
    
    6--4 = 重要而不必要（完成最好但是没有必要）
    
    3--0 = 基本不重要

    \begin{enumerate} [\indent 1、]
        \item 准确性（10）--输出结果是否正确。
        \item 时间复杂度（6）--最坏情况下执行程序所需时间。
        \item 空间复杂度（6）--程序运行时所占存储空间大小。
        \item 程序可读性（8）--别人能否读懂此程序。
        \item 可维护性（7）--修改是否容易。
    \end{enumerate}

    \subsection{成果交付}
    \begin{enumerate} [\indent 1、]
        \item 课程报告。
        \item 项目程序代码。
        \item 自己的以及网站的测试结果。
    \end{enumerate}
    \section{实施方法}
    \subsection{方法研究}
    本项目设计不限值设计语言，由于本项目实现功能比较简单，使用不同程序语言编写难度差距不大。

    项目成员对C/C++语言和Python较为熟悉，因此可用其中一种实现。C/C++具有较高的执行效率，而Python则拥有丰富的函数可，无需自己实现基础的功能。

    考虑到所需实现功能不多，Python并不会产生较大优势，可选择使用C语言实现。

    \subsection{概念设计}
    使用一个for循环遍历字符串S，并统计字母数量CharCount和数字数量NumberCount，如果在遇到空格前遇到非法字符则计数清零、停止计数直到空格处，否则计数到空格处后根据计数值判断是否为合法密码，是则修改最大长度MaxLength。

    遍历结束后返回MaxLength，若MaxLength等于0则返回-1。

    \subsection{时间表}
    \section{最终设计}
    \subsection{设计描述}
    \subsection{原型展示}
    \subsection{原型测试}
    \subsection{结果}
    \section{结论}

\end{spacing}
\end{document}

